1968 香港流感 Hong Kong Flu

The first record of the outbreak in Hong Kong appeared on 13 July 1968. By the end of July 1968, extensive outbreaks were reported in Vietnam and Singapore. Despite the fatality of the 1957 Asian Flu in China, little improvement had been made regarding the handling of such epidemics. The Times newspaper was actually the first source to sound alarm regarding this new possible pandemic.

By September 1968, the flu reached India, Philippines, northern Australia and Europe. That same month, the virus entered California from returning Vietnam War troops but did not become widespread in the US until December 1968. It would reach Japan, Africa and South America by 1969. The outbreak in Hong Kong, where density is about 500 people per acre, reached maximum intensity in 2 weeks, lasting 6 weeks in total from July to December 1968, however worldwide deaths from this virus peaked much later, in December 1968 and January 1969. By that time, public health warnings and virus descriptions were issued in the scientific and medical journals.

The same virus returned the following years: a year later, in late 1969 and early 1970, and in 1972.

維基就話估計全球死左一百萬人，估計死十萬美國人。

原來以香港命名嘅病唔係剩係得香港腳
咁我都係繼續叫武漢肺炎了

push

racist

pushhh

我覺得好侮辱呀

pusj

推

其實都係中國傳落嚟

Although its origin is uncertain, the 1968 influenza epidemic in Hong Kong may have spread from the mainland of China.

WHO 1969年出嘅一篇文

who 有懷疑係中國傳落嚟嘅
點解要叫Hong Kong Flu
覺得受辱 要求道歉

辱港